---
aliases:
- ../announce-applications-19.08.2
changelog: true
date: 2019-10-10
description: KDE випущено збірку програм 19.08.2.
layout: application
major_version: '19.08'
release: applications-19.08.2
title: KDE випущено збірку програм 19.08.2
version: 19.08.2
---
{{% i18n_date %}}

Сьогодні KDE випущено друге стабільне оновлення <a href='../19.08.0'>набору програм KDE 19.08</a>. До цього випуску включено лише виправлення вад та оновлення перекладів. Його встановлення є безпечним і корисним для усіх користувачів.

Виправлено понад двадцять вад, зокрема у Kontact, Dolphin, Gwenview, Kate, Kdenlive, Konsole, Lokalize, Spectacle.

Серед удосконалень:

- Поліпшено підтримку високої роздільної здатності у Konsole та інших програмах.
- Перемикання між різними сеансами пошуку у Dolphin у новій версії призводить до належного оновлення параметрів пошуку.
- Виправлено безпосереднє зберігання повідомлень до віддалених тек у KMail.
